## IDEIAS PARA MELHORAR VEÍCULOS

Poderíamos descartar todas as entradas de ar para refrigerar o motor. Toda a parte de baixo do veículo deveria ser isolado com uma chapa metálica da frente até o final para melhorar a aerodinâmica.

As tubulações tubulações de refrigeração tanto do motor, condicionador de ar, direção hidráulica, ficaram em posições perto das rodas, aproveitando o vento que passa nelas. Estas tubulações também poderiam ser distribuídas na lataria do veículo para aproveitar sua superfície de contato a fim de fornecer refrigeração. A o ventilador de refrigeração continuaria na sua posição tradicional.

Calotas nas rodas ou outro formato mais aerodinâmico.

Um motor utilizando ciclo Otto ou motor a diesel. Diminuir o atrito entre as peças do motor ao máximo.

Se quisesse poderia deixar somente uma única abertura para entrada de ar no motor ou a faria no compartimento do motor como já é realizado.

Realizar um isolamento esponjoso, com revestimento em alumínio, de toda a tubulação fria do condicionador de ar, ao realizar isso, aumentaria-se a potência de refrigeração do condicionador de ar.

Colocar um câmbio automático de forma que a maior área de eficiência do motor seja utilizado, isso após analisar-se o gráfico de torque e cavalos do motor utilizado no veículo.

Todas essas mudanças poderiam ser simuladas num software, coisa que sou incapaz de realizar. Contudo, por simples lógica, acredito que isso poderia aumentar a eficiência geral do veículo a combustão interna tanto de carro como de caminhões ou ônibus, reduzindo os custos de transportes destas categorias.

Há a questão da exigência do mercado, poucas pessoas e empresas pensam no consumo final de combustíveis visto que estão baratos e a renda pessoal delas estão altas 
Contudo, se calcular tal custo em toda vida útil do veículo, há uma abertura para uma redução de gastos imensa. Infelizmente a indústria automobilística atualmente não nos fornece essa opção.

Quem visa talvez resolver essa brecha aberta no mercado são as empresas de customização de automóveis.

Atualmente; veículos elétricos ainda são ineficientes. Talvez os veículos industriais; como caminhões basculante usados em mineradoras que utilizam geradores e motores elétricos sejam mais eficientes (isso ainda não sei).

Talvez sejam; já que não há uso de transmissão e outros componentes com alto teor de fricção mecânica. Enfim. Utilizaria um motor otimizado para ser gerador; um gerador elétrico bom; etc; etc.

Um exemplo bom do que estou falando é o Toyota prius e alguns veículos elétricos da BMW que possuem um gerador a combustão interna acoplado.
